\documentclass{if-beamer}

% --------------------------------------------------- %
%                  Presentation info	              %
% --------------------------------------------------- %
\title[Ensino de trigonometria com teodolito caseiro]{O uso do teodolito caseiro para o ensino de Trigonometria}
%\subtitle{}
%Manhã:

\author[Matheus e Robson]{Mediadores:\\ Matheus Jonatha Bernardo dos Santos \\ Robson Roque da Silva \\\vspace{1cm} Professor Supervisor: João  Paulo Delfino \\IPM- Instituto Padre Miguelinho}
%Tarde:
%\author[PIBID - Matemática]{Mediadores:\\ Joselita Bezerra & Lucas de Almeida & Marcelo Raimundo \\ Robson Roque & Virgínia Nascimento \\\vspace{1cm} Professor Supervisor: João  Paulo Delfino \\IPM- Instituto Padre Miguelinho}

\institute[PIBID - IFRN]{
  Instituto Federal do Rio Grande do Norte\\
  Campus Natal Central
}
\date{07 de novembro de 2019}
\logo{
%\includegraphics[scale=0.1]{logo_pibid.png}
\includegraphics[scale=0.14]{imgs/math.png}
}
\subject{Presentation subject} % metadata

\graphicspath{{figuras/}}
% --------------------------------------------------- %
%                    Title + Schedule                 %
% --------------------------------------------------- %

\usepackage{pdfcomment}
\newcommand{\pdfnote}[1]{\marginnote{\pdfcomment[icon=note]{#1}}}
\begin{document}
\begin{frame}
  \titlepage
\end{frame}

\begin{frame}{Súmario}
  \tableofcontents
\end{frame}

% --------------------------------------------------- %
%                      Presentation                   %
% --------------------------------------------------- %

\section{Introdução}
\begin{frame}{Introdução} 
\begin{columns}

\begin{column}{0.5\textwidth}
\pdfnote{remember to say hello}
\begin{exampleblock}{}
    \begin{itemize}
        \item PIBID IFRN;
        \item Realização de oficinas;
        \item Instituto Padre Miguelinho;
        \item No que se baseia a oficina;
\end{itemize}
\end{exampleblock}

\end{column}

\begin{column}{0.6\textwidth}
\includegraphics[width=5cm]{imgs/teodolito2.png}
\end{column}

\end{columns}
\end{frame}



\section{Objetivos}
\begin{frame}{Objetivos}

    \begin{exampleblock}{}
    \begin{enumerate}
        
        \item \textbf{Compreender a trigonometria no triangulo retângulo;}
        \item \textbf{Relacionar teoria a situações reais;}
        \item \textbf{Desenvolver o teodolito caseiro e}
        \item \textbf{Aplicar o conteúdo visto em sala de forma prática.} 
        
        
    \end{enumerate}
\end{exampleblock}
\end{frame}
\section{Construção do teodolito}
\begin{frame}{Construção do teodolito}

     \begin{columns}

\begin{column}{0.5\textwidth}
Teodolito caseiro:
\includegraphics[width=6cm]{imgs/teodolito.jpg}
\end{column}

\begin{column}{0.5\textwidth}
Utilização:
\includegraphics[width=6cm]{imgs/contrucao3.jpg}
\end{column}
\end{columns}    
\end{frame}





\section{Aplicação da oficina}
\begin{frame}{Aplicação da oficina}
    \begin{exampleblock}{}
    \begin{enumerate}
        
        \item \textbf{Realizada no IPM;}
        \item \textbf{Revisamos a teoria;}
        \item \textbf{Turma que não tinha professor de matemática;}
        \item \textbf{Mostramos um exemplo}
        \item \textbf{Levamos os alunos para medir um objeto no ambiente escolar}
        
    
    \end{enumerate}
\end{exampleblock}
\end{frame}


\begin{frame}{Exemplo}
   \begin{columns}

\begin{column}{0.5\textwidth}
Sendo $h_{2}$ a altura do topo do teodolito ao topo da torre, temos que
$$\tan (\theta) = \frac{h_2}{d}$$

logo,
\begin{align*} 
h_2 &= \tan (\theta) \cdot d \\ 
&= 0,7535 \cdot 65,5\\
&= 49,35 m.
\end{align*}
A altura da torre $H_{tc}$ medida com o teodolito caseiro é dada pela soma das alturas h_1 e ~h_2, assim:

\begin{align*} 
H_{tc} &= h_1 + h_2 \\ 
&= 1,05 + 49,35 \\
&= 50,4 m.
\end{align*}
\end{column}

\begin{column}{0.6\textwidth}

\includegraphics[width=7cm]{imgs/torre.png}
\end{column}
\end{columns}   
\end{frame}


\section{Conclusões}
\begin{frame}{Conclusões}
    \begin{columns}

\begin{column}{0.4\textwidth}

\begin{itemize}
    \item Relato dos alunos;
    \item Alunos sem contato anterior com a trigonometria e
    \item Conclusões dos bolsistas.
\end{itemize}
\end{column}

\begin{column}{0.8\textwidth}
\includegraphics[width=9cm]{galeria/Foto_14.jpeg}
\end{column}
\end{columns}
   
\end{frame}


\section{Galeria}

\end{document}
